［竭澤而漁］「用衛星抓魷魚」大陸壟斷全球6成捕獲量、價格飆漲40%

中國大陸致力發展高科技，現在還將技術應用在捕撈海洋生物，據《南華早報》報導，大陸運用衛星資訊來追蹤魷魚，政府還以補貼燃料等方式鼓勵大量捕釣與捕撈，結果創下捕獲量占全球6成的業績，但也造成其他國家捕量大減，南韓的捕撈量在2003年至2017年下降48%，魷魚價格在去年上漲40%，日本的捕撈量則大降73%。

據《南華早報》報導，近年來在國際海域捕撈魷魚的漁船中，有5成至7成來自中國大陸，在全球每年吃掉270萬噸魷魚的情況下，隨著大陸壟斷國際海域6成的捕獲量，市場也受到了影響，大陸將高品質的魷魚留在國內市場使用，並用高價出口低品質的魷魚到國外。

▲陸媒報導，大陸用衛星抓魷魚，壟斷全球6成捕獲量。（圖／東森新聞資料畫面）

《南華早報》提到，大量捕撈魷魚不僅僅是飲食問題，魷魚捕撈計畫研究員指出，「對於征服全球海洋這趟漫長的路程中，這是非常重要的一小步。」該名研究員表示，北京有成為海洋強權的野心，藉由這樣的活動來增強自己的影響力，對抗其他海洋大國。

《南華早報》指出，大陸漁船每週都會收到政府發送的簡報，當中包含了全球海域最新的魷魚群體的規模和位置，也因為魷魚的生命週期短暫，導致牠們相當難以追縱及預測，研究員難有足夠的時間收集資訊，但大陸政府發布的預報有70%至90%的準確率，主要的原因就是他們使用人造衛星，來打造全球最大魷魚監視網路，提供開放海域中魷魚生長、移動的資訊。

屌你啲衛星就係用黎做呢個咁低端既野
支那人真係蝗蟲，除左食乜撚都唔識

好快就會食到絕種，有得食好食啦

黃禍

也因為魷魚的生命週期短暫都唔知係好事定壞事

GPS導航系統

連登真係
有科技/冇科技都屌

唔關高唔高科技事
支那人短視過閪
做咩都去到盡
做成毀滅性既後果全世界攬炒

屌，最好支那永遠都科技落後，好似班土著咁自閉咪撚出黎獻世

起碼真係成隻魷魚食而唔係魚翅咁樣浪費算好ga啦

支那人環境保育不留都你死你事, 佢地有中國夢要追

國際醒就圍剿佢, 唔係呢

做賊係要用高科技!

用高科技抄家